荷李活童星變樣篇

仔大女大十八變，大概大家都明白，小時候可愛漂亮，長大後未必可以如願以償靚落去。但老實講，不少童星長大後「衰極有個譜」，極其量只是變得平庸而星味減退，部分人真正「走樣」的原因，不離染上惡習如酗酒、濫藥甚至整容過度，嚴重者更會搞垮星途，近代表表者有蓮茜露漢(Lindsay Lohan)與《寶貝智多星》的Macaulay Carson Culkin，幸而二人經歷長時間沉淪後，這兩年決心改過自新，開始重拾幕前工作。不知以下這批變樣童星又可會有「變返靚」的一天？

愛德華科朗(Edward Furlong)
愛德華科朗13歲那年憑《未來戰士續集》John Connor一角爆紅，當年的他靚仔之餘帶點不羈叛逆，屬同輩少有，星途被看好。可惜長大後受吸毒酗酒問題困擾，先後鬧出暴打女友、違反禁制令、以武力恐嚇攻擊目擊者、破壞公物等刑事醜聞，大好前途毀於一旦。近年少有新作的他已變成一個凸腩阿叔，經常頂着一頭亂髮和黑眼圈，靚仔形象一去不返。

雅曼達白尼斯(Amanda Bynes)
未夠十歲已參與兒童頻道演出的雅曼達白尼斯，樣子甜美又精靈活潑，深受大人細路歡迎，長大後本來繼續樣靚身材正，人氣雖不如童年時，但仍叫做片約不斷，例如2010年的《緋聞教主》評價不俗。不過之後她盛傳因濫藥而行為失控，接連發生醉駕、藥駕、意圖偷竊等事件，又多次在Twitter發表奇怪言論，被封為「影壇癲后」，近年不修邊幅的外型亦令人倒抽幾口涼氣。

沙拉保夫(Shia LaBeouf)
相信當年看《變形金剛》的影迷，都沒有想過片中型英帥的沙拉保夫會有走樣一日。沙拉保夫由迪士尼童星開始做起，由於外形乖巧可愛，所以出鏡機會頗多。其星途在成年後主演《變形金剛》攀上高峰，可惜之後無以為繼，同時他開始沉醉於酒精與大麻。他曾受訪表示因身形矮小而自卑並誘發情緒病，希望努力克服重拾正軌，可惜這些年他依然不斷因醉酒鬧事，翻身之日似乎遙遙無期。